%%%%%% hauteur d'un arbre %%%%%

\element{arbre}{
  \begin{question}{hauteur}

    Considérant que la hauteur d'un arbre réduit à un nœud racine est 1;
    quelle est la hauteur de  l'arbre ci-dessous :


    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \mauvaise{4}
        \mauvaise{3}
        \bonne{5}
        \mauvaise{8}
        \mauvaise{9}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      

      \tikzset{
        feuillep/.style = {circle,draw},
        noeud/.style   = {circle,draw},                   
        } 
        \begin{tikzpicture}
            [level 1/.style={level distance=9mm,sibling distance=2cm},level 2/.style={level distance=9mm,sibling distance=2cm}]                       
            \node [noeud]{a}
            child {node [noeud]{f} 
                    child {node [noeud]{b}                                
                    }
                    child {node [noeud]{r}
                        child {node [noeud]{e}
                              child {node [noeud]{u}}
                              child {node [noeud]{s}}
                        }
                        child {node [noeud]{g}}
                    }
            }
            child {node [noeud]{z}
                  child {node [noeud]{w}                                
                  }
            };
        \end{tikzpicture}

    \end{minipage}


  \end{question}
}

%%%%%% taille d'un arbre %%%%%

\element{arbre}{
  \begin{question}{taille}

    Quelle est la taille de  l'arbre ci-dessous :

    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}

      \begin{reponses}
        \mauvaise{9}
        \mauvaise{3}
        \mauvaise{5}
        \mauvaise{8}
        \bonne{10}
      \end{reponses}

    \end{minipage}\hfill%
    \begin{minipage}[c]{0.49\textwidth}
      \tikzset{
        feuillep/.style = {circle,draw},
        noeud/.style   = {circle,draw},                   
        } 
        \begin{tikzpicture}
            [level 1/.style={level distance=9mm,sibling distance=2cm},level 2/.style={level distance=9mm,sibling distance=2cm}]                       
            \node [noeud]{a}
            child {node [noeud]{f} 
                    child {node [noeud]{b}                                
                    }
                    child {node [noeud]{r}
                        child {node [noeud]{e}
                              child {node [noeud]{u}}
                              child {node [noeud]{s}}
                        }
                        child {node [noeud]{g}}
                    }
            }
            child {node [noeud]{z}
                  child {node [noeud]{w}                                
                  }
            };
        \end{tikzpicture}
    \end{minipage}

  \end{question}
}

%%%%%% arité d'un arbre %%%%%

\element{arbre}{
  \begin{question}{arite}
    L'arité d'un arbre correspond :

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{au nombre maximal d'enfants par nœud}
        \mauvaise{à son nombre de branches}
        \mauvaise{au nombre d'enfants de sa racine}
        \mauvaise{à son nombre de nœuds internes}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}
